---
title: "Conhece o Rocky Linux - O Fork do CentOS"
date: 2020-10-09
lastmod: 2020-10-09
authors: [enmanuelmoreira]
description: "Nem passaram 24 horas do anúncio da equipa de CentOS que analicei em um anterior artigo, o Gregory Kurtzer antigo criador do CentOS, não contente com o caminho que a Red Hat está a levar ao seu clone, anuncia a criação de Rocky Linux o qual vai ser o substituto perfeito para RHEL. "
draft: false

resources:
- name: "featured-image"
  src: "featured-image.jpg"

categories: ["Linux"]
tags: ["linux", "centos", "rhel", "rockylinux"]

lightgallery: true
---

<!--more-->

## Contexto

***

Nem passaram 24 horas do anúncio da equipa de CentOS que analicei em um [anterior artigo](https://www.itsimplenow.com/centos-8-terminara-en-2021-y-se-enfocan-en-centos-stream/), o Gregory Kurtzer antigo criador do CentOS, não contente com o caminho que a Red Hat está a levar ao seu clone, anuncia a criação de Rocky Linux o qual vai ser o substituto perfeito para RHEL.  

Através [da página dele no Github](https://github.com/hpcng/rocky), o Kurtzer afirmou:  

> Rocky Linux is a community enterprise Operating System designed to be 100% bug-for-bug compatible with Red Hat Enterprise Linux now that CentOS has shifted direction.  

> Rocky Linux é um  Sistema Operacional Empresarial comunitário desenhado para ser 100% bug a bug compatível com a Red Hat Enterprise Linux agora que CentOS tomou outra direção.  

![Github](/images/conoce-rocky-linux/rocky-0.jpg "Página no Github do Gregory Kurtzer")

## Nasce o Rocky

***

Este novo projecto nasce em honor ao outro co-criador do CentOS, o falecido Rocky McGough, e que em pouco mais de 24 horas tinha conseguido pôr 750 voluntários, decididos a recuperar o espíritu do projeto CentOS.  

O Rocky Linux já conta com um repositório no GitHub, ainda a maior parte do trabalho se está a realizar mediante debates no seu foro oficial, com o objetivo claro de forcender de imagem de marca e uma infraestrutura e legal à distribuição.  

No que tem a ver com o tempo de desenvolvimiento do Rocky, o [Kurtzer](https://github.com/rocky-linux/rocky/discussions/13) sugiriou que vai ser em 12 meses como máximo, sendo os 2 primeros meses preparar os repositórios, servidores espelho assim como tambén o instalador personalizado. Os siguientes 6 meses à melhora continua e actualizações da distribuição e depois disto conseguir sponsors ou donações.  

Esta é uma ótima notícia. Resta um longe caminho por percorrer, para poder ter um distro estável precisam-se pelo menos 6 meses, pelo que vai valer a pena a espera.  

![Rocky Linux](/images/conoce-rocky-linux/rocky-1.png "Página do Projeto")

## Links do Projeto

No caso que quiseres colaborar com o projeto, deixo-te alguns links interesantes::  

* Página Web do projeto: <https://rockylinux.org/>  
* Foros: <https://forums.rockylinux.org/>
* Envolva-se: <https://github.com/rocky-linux/organization/wiki/Contributing>
* Reddit: <https://reddit.com/r/rockylinux>
* Slack: <https://join.slack.com/t/hpcng/shared_invite/zt-gy0st6mt-ijgUaSvfdeEOhfXXfIstrQ>

Espero que tinham gostado, até a próxima!
